var intervenciones = [{"Id":1,"Orden":1,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"Intervenci\u00f3n para reducir la inseguridad y la habitanza de Calle en el barrio San Bernardo","Fecha de implementaci\u00f3n":1998,"Descripci\u00f3n":"Estrategia de fortalecimiento, dignificaci\u00f3n y reintegraci\u00f3n del tejido social y poblaciones vulnerables localizadas en el sector de San Bernardo. Ya que, en este espacio se inici\u00f3 un proceso de degeneraci\u00f3n del espacio p\u00fablico desde hac\u00eda dos d\u00e9cadas atr\u00e1s. La estrategia busc\u00f3 generar oportunidades de inclusi\u00f3n social, sostenibles y duraderas. Adem\u00e1s, esta se enfoco en los lazos familiares y el restablecimiento de las din\u00e1micas comunitarias tendientes a la inclusi\u00f3n social.","Logros a resaltar":"Dise\u00f1o de pr\u00f3ximos procesos e intervenciones dentro de la zona del centro de la ciudad","Instrumento normativo de apoyo":"Acuerdo 6 de 1998, decreto 619 de 2000.","Documento de apoyo":"1998_2001_porlabogotaquequeremos_c_informefinal_e_labogo.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 D.C.","Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":2,"Orden":2,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"J\u00f3venes, una apuesta al nuevo bogotano","Fecha de implementaci\u00f3n":1998,"Descripci\u00f3n":"Estrategia cuyo objetivo fue formar, promover e incentivar al ciudadano como individuo y comunidad para mejorar los procesos de convivencia en la ciudad. Para esto se realizaron una seria de talleres de formaci\u00f3n t\u00e9cnicos y culturales (conciertos, lunadas, encuentros ciudadanos, caminatas ecol\u00f3gicas, tertulias, campeonatos, seminarios, exposiciones y dem\u00e1s manifestaciones art\u00edsticas) en toda la ciudad. La zona del actual corredor cultural de la s\u00e9tima alberg\u00f3 gran parte de dichas actividades.","Logros a resaltar":"La sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n de m\u00e1s de 20.000 j\u00f3venes de la ciudad.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":3,"Orden":3,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"La ciclov\u00eda, ejemplo mundial","Fecha de implementaci\u00f3n":1998,"Descripci\u00f3n":"Construcci\u00f3n adicional de 30,4 kil\u00f3metros de ciclov\u00eda en toda la ciudad y circuitos ciclo tur\u00edsticos. Entre las zonas en las que se agregaron nuevas v\u00edas se encuentra la carrera s\u00e9ptima.","Logros a resaltar":"Concentraci\u00f3n de m\u00e1s de dos millones de asistentes: la ciclov\u00eda de Bogot\u00e1 se volvi\u00f3 la actividad con mayor n\u00famero de asistentes de la ciudad.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":4,"Orden":7,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"La novena al parque y ciclov\u00eda nocturna","Fecha de implementaci\u00f3n":1999,"Descripci\u00f3n":"Durante el mes de diciembre la plaza de Bol\u00edvar y el corredor de la carrera s\u00e9ptima fueron iluminados como atractivo tur\u00edstico en conmoraci\u00f3n de las festividades. Adem\u00e1s, durante la noche del 22 de diciembre se realiz\u00f3 en la plaza una novena en las horas de la noche, facilitando as\u00ed la congregaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para compartir en las festividades. Esa misma noche, se realiz\u00f3 una ciclov\u00eda nocturna para admirar los alumbrados sobre la carrera.","Logros a resaltar":"1) Atracci\u00f3n de nuevas turistas en las horas de la noche para admirar los alumbrados, 2) participaci\u00f3n ciudadana durante las festividades, 3) congregaci\u00f3n de m\u00e1s de 60.000 personas durante el evento.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":5,"Orden":8,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"Carrera Internacional","Fecha de implementaci\u00f3n":2000,"Descripci\u00f3n":"Durante el cumplea\u00f1os de la ciudad, se realiz\u00f3 una gran carrera, semejante a las grandes carreras atl\u00e9ticas realizadas a nivel internacional, cuyo objetivo era el de mostrar a Bogot\u00e1 como una ciudad de gente emprendedora, trabajadora y deportiva. Dicha carrera consto de 21 kil\u00f3metros y inici\u00f3 en la plaza de Bol\u00edvar.","Logros a resaltar":"La utilizaci\u00f3n del espacio para fines de recreaci\u00f3n, cultura ciudadana y deporte.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":6,"Orden":9,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"Renovaci\u00f3n extendida","Fecha de implementaci\u00f3n":1998,"Descripci\u00f3n":"Proyecto de renovaci\u00f3n del centro de la ciudad en el que se avanzaron procesos de recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, nuevas construcciones para el espacio p\u00fablico y avances de estudios base para gestiones futuras en la zona.","Logros a resaltar":"1) Construcci\u00f3n del planetario de Bogot\u00e1, 2) aportes al centro internacional de Salud en la zona comprendida por la carrera s\u00e9ptima, 3) creaci\u00f3n del recorrido peatonal tur\u00edstico entre la Biblioteca Nacional y el Parque Nacional y 4) construcci\u00f3n de la alameda oriental de la carrera s\u00e9ptima.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"1998_2001_porlabogotaquequeremos_c_informefinal_c_labogo.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1 D.C.","Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":7,"Orden":10,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa I","Periodo":"1998 - 2001","Nombre de acci\u00f3n":"Programa de atenci\u00f3n a vendedores ambulantes","Fecha de implementaci\u00f3n":"1998 - 2001","Descripci\u00f3n":"Este programa busc\u00f3 brindar apoyo y asistencia t\u00e9cnica a los vendedores informales, con el objetivo de mejorar sus condiciones de vida y de trabajo.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"La administraci\u00f3n tuvo un enfoque muy marcado en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, la construcci\u00f3n de nuevas obras y la apertura de nuevos espacios de intercambio cultural, interacci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n para los habitantes de todas las edades. Sin embargo, esta se enfoc\u00f3 fuertemente en poblaciones como los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, al igual que, las poblaciones en mayor condici\u00f3n de vulnerabilidad."},{"Id":8,"Orden":11,"Alcald\u00eda":"Luis Eduardo Garz\u00f3n","Periodo":"2004 - 2007","Nombre de acci\u00f3n":"Septimazo","Fecha de implementaci\u00f3n":2006,"Descripci\u00f3n":"Primer evento cultural organizado en la carrera s\u00e9ptima, en el que se desarrollaron una serie de actividades culturales por el espacio. Adem\u00e1s, de la multiplicidad de culturas presentes en los actos y actividades.","Logros a resaltar":"Transformaci\u00f3n del espacio p\u00fablico con un enfoque cultural y de interacci\u00f3n ciudadana. Cabe resaltar que durante este gobierno, el septimazo tuvo un enfoque de formalizaci\u00f3n del trabajo en calle y apoyo a las minor\u00edas sociales.","Instrumento normativo de apoyo":"Decreto 172 de 2007, Plan de Desarrollo de Bogot\u00e1 (2004-2008), Decreto 098 de 2004","Documento de apoyo":"Informe gesti\u00f3n 2006.xls","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su periodo de gobierno, Luis Eduardo Garz\u00f3n se enfoc\u00f3 en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, los trabajadores informales, la seguridad en la ciudad y los procesos de dignificaci\u00f3n humana de las personas en habitanza de calle. Adem\u00e1s, este tambi\u00e9n propuso iniciativas sobre el desarrollo de la infraestructura vial y la conversi\u00f3n del centro hist\u00f3rico de la ciudad en un escenario de interacci\u00f3n cultural."},{"Id":9,"Orden":12,"Alcald\u00eda":"Luis Eduardo Garz\u00f3n","Periodo":"2004 - 2007","Nombre de acci\u00f3n":"Pol\u00edtica de h\u00e1bitat y espacio p\u00fablico","Fecha de implementaci\u00f3n":2004,"Descripci\u00f3n":"Pol\u00edtica p\u00fablica con \u00e9nfasis en el apoyo y la gesti\u00f3n de proyectos enfocados a los trabajadores informales. Una de las zonas m\u00e1s intervenidas fue el centro de la ciudad, debido a la alta presencia de trabajadores informales en la calle y de grupos vulnerables apoyados por esta.","Logros a resaltar":"1) Mejor\u00eda de las condiciones de los trabajadores informales en la zona, 2) aumento de las relaciones comerciales en la zona, 3) la formalizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de negocios \/comercios formales en la zona.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"H\u00c1BITAT Y ESPACIO PUBLICO.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 y fuentes period\u00edsticas\/acad\u00e9micas varias","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su periodo de gobierno, Luis Eduardo Garz\u00f3n se enfoc\u00f3 en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, los trabajadores informales, la seguridad en la ciudad y los procesos de dignificaci\u00f3n humana de las personas en habitanza de calle. Adem\u00e1s, este tambi\u00e9n propuso iniciativas sobre el desarrollo de la infraestructura vial y la conversi\u00f3n del centro hist\u00f3rico de la ciudad en un escenario de interacci\u00f3n cultural."},{"Id":10,"Orden":13,"Alcald\u00eda":"Luis Eduardo Garz\u00f3n","Periodo":"2004 - 2007","Nombre de acci\u00f3n":"Dise\u00f1o y formulaci\u00f3n de rutas de Transmilenio sobre la carrera s\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2004,"Descripci\u00f3n":"Dentro del plan de desarrollo de la ciudad durante el periodo de gobierno de Garz\u00f3n, una de las metas en materia de infraestructura de transporte p\u00fablico, fueron los procesos de dise\u00f1o y construcci\u00f3n de malla vial dentro de la ciudad. La carrera s\u00e9ptima fue considerada dentro de este proceso; sin embargo, el gobierno no lleg\u00f3 a materializar las metas del plan.","Logros a resaltar":"En general, las propuestas, objetivos y metas del plan de desarrollo del gobierno Garz\u00f3n sirvieron como precursores para pr\u00f3ximos proyectos de construcci\u00f3n vial sobre la carrera s\u00e9ptima y, el eventual, proyecto de peatonalizaci\u00f3n en la zona del actual corredor cultural.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Estructura y metas del plan de desarrollo.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 y Fundaci\u00f3n universidad de Am\u00e9rica","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su periodo de gobierno, Luis Eduardo Garz\u00f3n se enfoc\u00f3 en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, los trabajadores informales, la seguridad en la ciudad y los procesos de dignificaci\u00f3n humana de las personas en habitanza de calle. Adem\u00e1s, este tambi\u00e9n propuso iniciativas sobre el desarrollo de la infraestructura vial y la conversi\u00f3n del centro hist\u00f3rico de la ciudad en un escenario de interacci\u00f3n cultural."},{"Id":11,"Orden":14,"Alcald\u00eda":"Luis Eduardo Garz\u00f3n","Periodo":"2004 - 2007","Nombre de acci\u00f3n":"Dise\u00f1o y formulaci\u00f3n de los corredores culturales como estrategia de integraci\u00f3n social","Fecha de implementaci\u00f3n":"2004 - 2007","Descripci\u00f3n":"Se desarrollaron los primeros proyectos de dise\u00f1o y estructuraci\u00f3n del programa de corredores culturales en la ciudad, aunque estos no fueron implementados durante el gobierno de Garz\u00f3n.","Logros a resaltar":"Los dise\u00f1os sirvieron como precursores para la pr\u00f3xima implementaci\u00f3n y creaci\u00f3n de los corredores culturales en la ciudad, entre ellos el corredor de la s\u00e9ptima, que art\u00edculo las actividades art\u00edsticas y culturales propuestas por la administraci\u00f3n de Garz\u00f3n, con el Septimazo.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Plan de desarrollo (2004-2008).pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 y fuentes period\u00edsticas\/acad\u00e9micas varias","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su periodo de gobierno, Luis Eduardo Garz\u00f3n se enfoc\u00f3 en la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico, los trabajadores informales, la seguridad en la ciudad y los procesos de dignificaci\u00f3n humana de las personas en habitanza de calle. Adem\u00e1s, este tambi\u00e9n propuso iniciativas sobre el desarrollo de la infraestructura vial y la conversi\u00f3n del centro hist\u00f3rico de la ciudad en un escenario de interacci\u00f3n cultural."},{"Id":12,"Orden":15,"Alcald\u00eda":"Samuel Moreno (Destituido) \/ Clara L\u00f3pez","Periodo":"2008 - 2011","Nombre de acci\u00f3n":"Sondeos y mediciones de actividades culturales","Fecha de implementaci\u00f3n":2008,"Descripci\u00f3n":"Se realiz\u00f3 un proceso de observaci\u00f3n y reconocimiento de los procesos culturales realizados en la ciudad. Entre ellos se tuvieron en cuenta el Septimazo realizado el 7 de marzo del mismo a\u00f1o y el D\u00eda del Patrimonio. Dichas mediciones tuvieron en el prop\u00f3sito de medir el impacto de las pol\u00edticas culturales previamente implementadas y dise\u00f1ar una nueva.","Logros a resaltar":"Se realizaron 14 mediciones, 32 sondeos y 12 mesas de trabajo frente a las actividades culturales realizadas durante el a\u00f1o y sus respectivos efectos frente a los objetivos de pol\u00edtica previamente establecidos.","Instrumento normativo de apoyo":"Acuerdo 308 de 2008","Documento de apoyo":"informe_consolidado_2008.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante esta administraci\u00f3n, se promovieron cambios en las v\u00edas de la ciudad. Samuel Moreno tuvo una propuesta de ampliaci\u00f3n de Transmilenio y se enfoc\u00f3 en los procesos de Amor por la ciudad y convivencia ciudadana."},{"Id":13,"Orden":16,"Alcald\u00eda":"Samuel Moreno (Destituido) \/ Clara L\u00f3pez","Periodo":"2008 - 2011","Nombre de acci\u00f3n":"Septimazo de Amor por Bogot\u00e1","Fecha de implementaci\u00f3n":"27 de noviembre de 2009","Descripci\u00f3n":"Espacio con enfoque en la convivencia ciudadana en el que se realizaron actividades de sensibilizaci\u00f3n con respecto a la cultura ciudadana basada en los principios de corresponsabilidad y auto regulaci\u00f3n, necesarios para la convivencia.","Logros a resaltar":"Se logr\u00f3 sensibilizar a un gran porcentaje de la poblaci\u00f3n por medio de las realizaci\u00f3n de actividades culturales y art\u00edsticas.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_final_diciembre_31_2009.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante esta administraci\u00f3n, se promovieron cambios en las v\u00edas de la ciudad. Samuel Moreno tuvo una propuesta de ampliaci\u00f3n de Transmilenio y se enfoc\u00f3 en los procesos de Amor por la ciudad y convivencia ciudadana."},{"Id":14,"Orden":17,"Alcald\u00eda":"Samuel Moreno (Destituido) \/ Clara L\u00f3pez","Periodo":"2008 - 2011","Nombre de acci\u00f3n":"Septimazos","Fecha de implementaci\u00f3n":"2008 - 2011","Descripci\u00f3n":"Durante este periodo, se realizaron m\u00faltiples septimazos, festivales realizados en el corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima dirigidos a las comunidades NARP de la ciudad, al igual que al resto de la ciudadan\u00eda. Se celebra la diversidad y el intercambio cultural.","Logros a resaltar":"1) reducci\u00f3n de las desigualdades de las comunidades NARP de la ciudad, 2) sensibilizaci\u00f3n de los ciudadanos frente a la multiplicidad cultural de la ciudad y la variedad \u00e9tnica.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"acta_3_sesion_ordinaria_cdcpcn.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante esta administraci\u00f3n, se promovieron cambios en las v\u00edas de la ciudad. Samuel Moreno tuvo una propuesta de ampliaci\u00f3n de Transmilenio y se enfoc\u00f3 en los procesos de Amor por la ciudad y convivencia ciudadana."},{"Id":15,"Orden":18,"Alcald\u00eda":"Samuel Moreno (Destituido) \/ Clara L\u00f3pez","Periodo":"2008 - 2011","Nombre de acci\u00f3n":"Proyecto de construcci\u00f3n de la troncal de la carrera 7ma","Fecha de implementaci\u00f3n":2010,"Descripci\u00f3n":"Durante este gobierno, se pre aprobaron 2,4 billones para obras p\u00fablicas, de los cuales 1,4 billones de pesos fueron destinados para un contrato mediante el cual se pretend\u00eda crear la troncal de la carrera s\u00e9ptima y la ampliaci\u00f3n de ciertas v\u00edas de la ciudad. NO OBSTANTE, este contrato fue objeto de m\u00faltiples investigaciones por corrupci\u00f3n y a d\u00eda de hoy la obra a\u00fan necesita m\u00faltiples mantenimientos por fallas. Entre otros de los destinos del presupuesto pre aprobado se encontraba el programa de recuperaci\u00f3n integral del Bronx que tambi\u00e9n hizo parte de las investigaciones frente a los procesos de inversi\u00f3n y ejecuci\u00f3n del presupuesto.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"https:\/\/www.eltiempo.com\/Bogot\u00e1\/aprueban-cupo-de-endeudamiento-para-financiar-carrera-septima-138126","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"El tiempo y fuentes period\u00edsticas","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante esta administraci\u00f3n, se promovieron cambios en las v\u00edas de la ciudad. Samuel Moreno tuvo una propuesta de ampliaci\u00f3n de Transmilenio y se enfoc\u00f3 en los procesos de Amor por la ciudad y convivencia ciudadana."},{"Id":16,"Orden":20,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Transformaciones culturales hacia una nueva ciudadan\u00eda","Fecha de implementaci\u00f3n":2012,"Descripci\u00f3n":"Proyecto cuyo objetivo dise\u00f1ar y desarrollar acciones de acciones dentro del sector que permitieran generar cambios en las actitudes y h\u00e1bitos de la ciudadan\u00eda, mediante la interacci\u00f3n entre los ciudadanos y el entorno de la ciudad. Entre los proyectos e investigaciones realizadas, el Observatorio de Culturas se enfoc\u00f3 en el proyecto de corredores culturales, que se encuentra enmarcado en la l\u00ednea de acci\u00f3n.","Logros a resaltar":"Se reconocen las principales actividades a realizar dentro del corredor cultural con el prop\u00f3sito de motivar cambios de uso, comportamientos y percepciones para facilitar la revitalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima. Se identifica la carrera s\u00e9ptima como espacio piloto para la creaci\u00f3n de corredores culturales.","Instrumento normativo de apoyo":"1) Plan de Ordenamiento Territorial de Bogot\u00e1 (2012- 2015), 2) Acuerdo 257 de 2006, 3) Plan decenal de cultura de Bogot\u00e1 D.C.","Documento de apoyo":"informe de gesti\u00f3n 2012.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":17,"Orden":21,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Paseo Peatonal Carrera S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2013,"Descripci\u00f3n":"Programa que contempla actividades de fortalecimiento de y visibilizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica art\u00edstica de m\u00fasicos, dibujante y estatuas vivas propios del ecosistema cultural de la ciudad. Este programa se compone de actividades como el \"Trueque de la S\u00e9ptima\" , una forma de fortalecer el trabajo de los artistas callejeros e invitar a nuevos artistas a la zona; \"Dibujantes de la S\u00e9ptima\", que pretendi\u00f3 brindar un espacio a los artistas de la ciudad, por medio de eventos como \"Dibujar a la carrera\", una exposici\u00f3n con las obras de los artistas, y \"Estatuas Vivas\", cuyo fin era lograr el fortalecimiento y visibilizaci\u00f3n de las puestas en escena de los artistas callejeros o estatuas humanas que, por medio de su arte generan procesos de dialogo con la ciudad. Adem\u00e1s, si bien el programa se encuentra enfocado en aprovechar el espacio para brindar mayores oportunidades a la ciudadan\u00eda, a trav\u00e9s del arte y la cultura, este busca tambi\u00e9n revitalizar el centro de la ciudad.","Logros a resaltar":"La participaci\u00f3n de 50 artistas dentro 4 trueques y dem\u00e1s actividades laborales, debido al encuentro creativo. La reinauguraci\u00f3n del Callej\u00f3n de las Exposiciones del Centro Cultural Teatro Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n. En general, se logr\u00f3 un avance en cuanto a mediciones frente a las percepciones de los artistas beneficiados por el programa y a la ciudadan\u00eda dentro de la zona del corredor de la carrera s\u00e9ptima.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Informe gesti\u00f3n 2013.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":18,"Orden":22,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima (Av. Jim\u00e9nez - Calle 26) \/ primera fase","Fecha de implementaci\u00f3n":2013,"Descripci\u00f3n":"Proyecto compuesto por dos fases que pretend\u00eda aprovechar el espacio de la carrera s\u00e9ptima en el centro, es decir, entre la Av. Jim\u00e9nez y la calle 26, y su historia y relevancia cultural en la ciudad, para brindarle a esta un espacio \"libre del caos de la ciudad\".","Logros a resaltar":"1) Aumento en las actividades culturales realizadas en la carrera s\u00e9ptima, 2) aumento en las ventas y el comercio en la zona, 3) aumento en el flujo de visitantes.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Evaluaci\u00f3n impacto socioecon\u00f3mico .pdf.","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 y fuentes period\u00edsticas\/acad\u00e9micas varias","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":19,"Orden":23,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Cultura para la movilidad","Fecha de implementaci\u00f3n":2015,"Descripci\u00f3n":"Acciones e intervenciones art\u00edsticas en v\u00eda p\u00fablica. Dichas actividades se enfocaron en problem\u00e1ticas asociadas a la movilidad del peat\u00f3n.","Logros a resaltar":"Sensibilizaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda frente a los riesgos del peat\u00f3n y a los procesos de responsabilidad de los conductores de veh\u00edculos como carros, motocicletas y bicicletas.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Informe de gesti\u00f3n 2015.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":20,"Orden":24,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Nido de palabras","Fecha de implementaci\u00f3n":2015,"Descripci\u00f3n":"Programa que busc\u00f3 garantizar espacios de lectura y desarrollo literario de las personas en la ciudad, como un medio cultural para generar cambios en la poblaci\u00f3n de la ciudad.","Logros a resaltar":"Se facilitaron espacios como la \"toma literaria de la S\u00e9ptima\". Espacio en el que mantuvieron charlas y narraciones sobre las experiencias del conflicto y las din\u00e1micas familiares y personales ante la desaparici\u00f3n de seres queridos.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"Informe de gesti\u00f3n 2015.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":21,"Orden":30,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Plan de reordenamiento de vendedores informales","Fecha de implementaci\u00f3n":"2012 - 2015","Descripci\u00f3n":"Ampliaci\u00f3n de zonas exclusivas para peatones\nImplementar requisitos y permisos para los vendedores ambulantes y se establecieron zonas espec\u00edficas para su actividad.\nGenerar espacios para la actividad de ventas informales en zonas espec\u00edficas.\nCreaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Desarrollo Econ\u00f3mico\n","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":22,"Orden":31,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"La S\u00e9ptima es de Todos","Fecha de implementaci\u00f3n":"2012 - 2015","Descripci\u00f3n":"Esta iniciativa consisti\u00f3 en una serie de intervenciones art\u00edsticas y culturales en la Carrera S\u00e9ptima, con el objetivo de fomentar la apropiaci\u00f3n y el uso de este espacio p\u00fablico por parte de la ciudadan\u00eda. La iniciativa incluy\u00f3 actividades como murales, performances, conciertos, exposiciones y talleres, en los que participaron artistas y trabajadores culturales de la ciudad.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"SCRD","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":23,"Orden":32,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Sistema P\u00fablico de Bicicleta BICICAR","Fecha de implementaci\u00f3n":"2012 - 2015","Descripci\u00f3n":"Funcion\u00f3 en 20 estaciones en Bogot\u00e1 dentro de las cueles se aplic\u00f3 en la estaci\u00f3n de Universidades, y las Aguas","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":24,"Orden":33,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Programa Basura Cero","Fecha de implementaci\u00f3n":"2012 - 2015","Descripci\u00f3n":"Se llevaron a cabo diversas acciones como la instalaci\u00f3n de puntos de reciclaje y la implementaci\u00f3n de campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n y educaci\u00f3n ambiental para la comunidad. Adem\u00e1s, se cre\u00f3 una red de recicladores informales que se encargaban de recolectar los residuos reciclables generados por los establecimientos comerciales y los vendedores informales.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":null,"Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":25,"Orden":34,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Muestra Cultural en la S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2013,"Descripci\u00f3n":"Este programa busc\u00f3 fomentar la cultura en la carrera s\u00e9ptima, mediante la realizaci\u00f3n de espect\u00e1culos y exposiciones de arte en la v\u00eda p\u00fablica.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"SCRD","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":26,"Orden":35,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Corredor cultural filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1","Fecha de implementaci\u00f3n":2012,"Descripci\u00f3n":"Los Corredores Culturales son espacios o territorios simb\u00f3lica e hist\u00f3ricamente significativos para la ciudad, en los cuales se desarrollan procesos de revitalizaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n, con el prop\u00f3sito de proteger y promover las pr\u00e1cticas culturales de la ciudad, garantizando el Ejercicio Democr\u00e1tico de las Libertades Culturales y Deportivas.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/filarmonicabogota.gov.co\/corredores-culturales\/","Fuente":"ORQUESTA FILARM\u00d3NICA DE BOGOT\u00c1","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":27,"Orden":36,"Alcald\u00eda":"Gustavo Petro","Periodo":"2012 - 2015","Nombre de acci\u00f3n":"Plan de revitalizaci\u00f3n del Centro Tradicional de Bogot\u00e1","Fecha de implementaci\u00f3n":2015,"Descripci\u00f3n":"El Plan de Revitalizaci\u00f3n del Centro Tradicional fue, en estricto sentido, un plan urbano de car\u00e1cter estrat\u00e9gico que supera el tradicional \u201cplan-documento\u201d para trabajar desde el enfoque de plani\ufb01car haciendo y hacer plani\ufb01cando.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/idpc.gov.co\/publicaciones\/producto\/prct-plan-de-revitalizaci\u00f3n-del-centro-tradicional-de-Bogot\u00e1\/","Fuente":"Instituto Distrital de Patrimonio Cultural","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En su periodo de alcalde, Gustavo Petro, demostr\u00f3 tener gran inter\u00e9s en dar apertura al centro hist\u00f3rico de Bogot\u00e1 y en transformar el espacio del corredor de la carrera s\u00e9ptima en un entorno de intercambio cultural de f\u00e1cil acceso para el ciudadano. Este, tambi\u00e9n, demostr\u00f3 inter\u00e9s por la expansi\u00f3n de las ciclov\u00edas, la priorizaci\u00f3n de las poblaciones m\u00e1s vulnerables de la ciudad y la inversi\u00f3n en malla vial para la ciudad. Finalmente, si bien esta administraci\u00f3n no se enfoc\u00f3 tan fuertemente en los vendedores informales como lo hizo la administraci\u00f3n de Luis Eduardo Garz\u00f3n, una de las motivaciones para realizar el proceso de peatonalizaci\u00f3n de la calle s\u00e9ptima fue, precisamente, el efecto positiva que se esperaba para el comercio de la zona."},{"Id":28,"Orden":38,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Peatonalizaci\u00f3n de la Carrera S\u00e9ptima - Fase II","Fecha de implementaci\u00f3n":2016,"Descripci\u00f3n":"Proceso de planeaci\u00f3n y concertaci\u00f3n con los contratistas seleccionados para ejecutar la segunda fase de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima desde la avenida Jim\u00e9nez hasta la calle 26, con el fin de incorporar las zonas de aprovechamiento cultural en el proceso de planeaci\u00f3n de la fase.","Logros a resaltar":"Avances en los dise\u00f1os del segundo tramo de peatonalizaci\u00f3n y eventualmente la culminaci\u00f3n de la obra, con el tramo entre la avenida Jim\u00e9nez y la calle 26.","Instrumento normativo de apoyo":"Resoluci\u00f3n 723 de 2015","Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":29,"Orden":39,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Sesiones del Comit\u00e9 Distrital de Programaci\u00f3n de Zonas de Aprovechamiento Cultural","Fecha de implementaci\u00f3n":2016,"Descripci\u00f3n":"Reuniones mediante las que se organizaron a los artistas del espacio p\u00fablico para sus m\u00faltiples actividades e intervenciones art\u00edsticas en la zona del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima.","Logros a resaltar":"Avances frente a los procesos de regulaci\u00f3n de las actividades art\u00edsticas en el corredor de la carrera s\u00e9ptima.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":30,"Orden":40,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Fortalecimiento de corredores culturales y recreativos","Fecha de implementaci\u00f3n":2016,"Descripci\u00f3n":"Durante, este primer a\u00f1o del periodo de gobierno se culmin\u00f3 el previo proyecto de fortalecimiento de los corredores culturales de la ciudad. De este modo 19 corredores culturales y recreativos de impacto local, Inter local y distrital. Dentro de los cuales se encuentra el corredor Paseo Peatonal de la Carrera S\u00e9ptima.","Logros a resaltar":"Continuidad del proyecto de corredores culturales y, por ende, del actual Corredor Cultural Paseo Peatonal de la Carrera S\u00e9ptima.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":31,"Orden":41,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Proyecto piloto de programaci\u00f3n de artistas en espacio p\u00fablico","Fecha de implementaci\u00f3n":2016,"Descripci\u00f3n":"En colaboraci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n Gilberto \u00c1lzate Avenda\u00f1o \"FUGA\" se continu\u00f3 con la ejecuci\u00f3n del proyecto piloto de artistas en el espacio p\u00fablico en el Corredor de la carrera S\u00e9ptima.","Logros a resaltar":"Eventualmente, fue aplicado y se garantiz\u00f3 su continuidad. Adem\u00e1s, durante el resto del periodo de gobierno se logr\u00f3 beneficiar a cada vez m\u00e1s artistas de la zona.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":32,"Orden":42,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Septimafros","Fecha de implementaci\u00f3n":"2016 - 2019","Descripci\u00f3n":"Durante el periodo de gobierno, se continuaron las actividades culturales enfocadas en la cultura negra. El desfile Septimafro dentro del corredor, el festival de la cultura negra, al igual que la asignaci\u00f3n de becas, por medio del Programa Distrital de Est\u00edmulos.","Logros a resaltar":"Se logr\u00f3 un proceso de continuidad frente a los eventos y actividades que buscan beneficiar a las personas de las comunidades negras. Adem\u00e1s, de la asignaci\u00f3n constante de nuevas becas y beneficios para ellas.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":33,"Orden":43,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Caracterizaci\u00f3n de artistas de la carrera s\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2016,"Descripci\u00f3n":"Se llev\u00f3 a cabo un estudio sobre los diferentes artistas presentes en Corredor Cultural Paseo Peatonal. Es estudio tuvo como prop\u00f3sito reconocer las muestras art\u00edsticas y la poblaci\u00f3n del tramo peatonal de la carrera s\u00e9ptima. La caracterizaci\u00f3n se realiz\u00f3 a partir de la aplicaci\u00f3n de encuestas y la citaci\u00f3n de los artistas a la Secretar\u00eda de Cultura, Recreaci\u00f3n y Deporte.","Logros a resaltar":"Se obtuvo informaci\u00f3n sobre los artistas de la zona y sus actividades dentro del corredor.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_diciembre_2016bh_0.pdf","Link de acceso - Orfeo":20179000084423,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":34,"Orden":45,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Actividades de urbanismo t\u00e1ctico","Fecha de implementaci\u00f3n":2017,"Descripci\u00f3n":"En aras de dar continuidad a las estrategias planteadas al comienzo del periodo de gobierno se realizaron actividades de urbanismo t\u00e1ctico en dos lugares dentro de la carrera s\u00e9ptima.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_de_gestion_cualitativo_trimestral_diciembre_2017_1_1.odt","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":35,"Orden":48,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Actividades pedag\u00f3gicas para la capacitaci\u00f3n de artistas en el espacio p\u00fablico y agentes institucionales relacionados","Fecha de implementaci\u00f3n":2019,"Descripci\u00f3n":"Se brindaron capacitaciones en gestiones virtuales y uso del manual para la regulaci\u00f3n de actividades art\u00edsticas en la Carrera s\u00e9ptima. Adem\u00e1s, se realiz\u00f3 una jornada de socializaci\u00f3n capacitaci\u00f3n en el uso del manual para la regulaci\u00f3n de actividades art\u00edsticas.","Logros a resaltar":"1) 138 artistas capacitados y 2) 45 participantes de la jornada de capacitaci\u00f3n.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_trimestral_ivtrimestre.doc","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":36,"Orden":53,"Alcald\u00eda":"Enrique Pe\u00f1alosa II","Periodo":"2016 - 2019","Nombre de acci\u00f3n":"Candelaria es tu casa tomo 1 y 2","Fecha de implementaci\u00f3n":2015,"Descripci\u00f3n":"El Programa \u201cCandelaria es tu Casa\u201d del Instituto Distrital de Patrimonio Cultural, desarrolla iniciativas diversas de protecci\u00f3n y recuperaci\u00f3n en inmuebles que presentan estado de deterioro en sus estructuras.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/idpc.gov.co\/publicaciones\/producto\/candelaria-es-tu-casa-tomo-1\/","Fuente":"Instituto Distrital de Patrimonio","Enfoque de la administraci\u00f3n":"En este segundo mandato, Enrique Pe\u00f1alosa se encarg\u00f3, principalmente de terminar el proyecto de peatonalizaci\u00f3n de la carrera s\u00e9ptima, es decir, el segundo tramo. Aunque cabe aclarar, que durante su alcald\u00eda fue un gran promotor de actividades dentro del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Este mantuvo ciertos ideales de su primer periodo de gobierno, como la inclusi\u00f3n de la poblaciones vulnerables, la implementaci\u00f3n de actividades culturales en pro de crear cultura ciudadana en la ciudad, reducir las indiferencias y conflictos. Asimismo, mantuvo su \u00e9nfasis en la ni\u00f1ez y la adolescencia. Aunque cabe aclarar que en este segundo mandato, hubo mayor inversi\u00f3n en el sector ecol\u00f3gico, de recreaci\u00f3n y deporte."},{"Id":37,"Orden":55,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Marco regulatorio para los artistas en el espacio p\u00fablico","Fecha de implementaci\u00f3n":2020,"Descripci\u00f3n":"Se llev\u00f3 a cabo un proceso de recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre los artistas presentes en el corredor de la carrera s\u00e9ptima con el objetivo de recuperar el espacio p\u00fablico de la carrera. Todo esto para la creaci\u00f3n de nuevas regulaciones para ellos, pero tambi\u00e9n para la creaci\u00f3n y dise\u00f1o de actividades culturales en su beneficio, de acuerdo con la serie de peticiones y percepciones recogidas y sistematizadas durante el proceso de levantamiento de la informaci\u00f3n.","Logros a resaltar":"1) Activaci\u00f3n de procesos sociales por medio del arte, 2) reconocimiento de los artistas como actores que pueden ejercer su actividad art\u00edstica en el espacio p\u00fablico y 3) ordenamiento y reconocimiento de las actividades culturales realizadas dentro de la zona en liderazgo de los artistas (no de la entidad).","Instrumento normativo de apoyo":"1) Plan de Ordenamiento Territorial de Bogot\u00e1, 2) Decreto 486 de 2021, 3) Decreto 169 del 12 de julio de 2020, 4) Decreto 311 de 2020","Documento de apoyo":"Informe de gesti\u00f3n 2020.docx","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":38,"Orden":56,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Hackathon Carrera S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2020,"Descripci\u00f3n":"Actividad acad\u00e9mica que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de m\u00faltiples entidades p\u00fablicas y privadas, cuyo objetivo principal fue buscar soluciones a las principales problem\u00e1ticas que se presentan en la carrera s\u00e9ptima entre las calles 10 y 24. Esta actividad cont\u00f3 con dos l\u00edneas principales: la primera enfocada en los monumentos de patrimoniales ubicados en la zona y la segunda desarroll\u00f3 c\u00f3mo organizar a los actores que concluyen en la zona.","Logros a resaltar":"1) Obtenci\u00f3n de nuevos medios de control y organizaci\u00f3n de los actores que concluyen en la zona, debido a la presentaci\u00f3n de proyectos acad\u00e9micos a manera de concurso y 2) la identificaci\u00f3n y posible resoluci\u00f3n de varias de la problem\u00e1ticas m\u00e1s apremiantes en la zona.","Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"informe_trimestral_consolidado 2020.docx","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Secretar\u00eda Distrital de Cultura y Deporte","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":39,"Orden":58,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Proyecto Corredor Verde carrera S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":"2020 - Actualidad","Descripci\u00f3n":"Proyecto que pretende propiciar el uso de energ\u00edas limpias en la ciudad y reducir la contaminaci\u00f3n producida. Se pretende convertir a la carrera s\u00e9ptima en un corredor de cultura ecol\u00f3gica, dotado de energ\u00edas sostenibles, el cu\u00e1l debe ser adaptado para el recorrido de los ciudadanos por medios de transporte m\u00e1s sostenibles. El proyecto cuenta con tres tramos diferentes. A la fecha se han avanzado algunos de los tr\u00e1mites de dise\u00f1o, planeaci\u00f3n y contrataci\u00f3n para la creaci\u00f3n del mismo.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":"acuerdo-761-de-2020-pdd.pdf","Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"Alcald\u00eda de Bogot\u00e1","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":40,"Orden":60,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Informe de socializaci\u00f3n de resultados de los estudios del BID y Gehl sobre el Corredor Verde de la S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":"2021-2022","Descripci\u00f3n":"Conceptualizaci\u00f3n de corredor verde. Estudio de vida p\u00fablica pero no est\u00e1 enfocada en la parte centro","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/septimaverde.gov.co\/web\/content\/2174?unique=535db74058f33e302fc4860172a362f5d4a058ed","Fuente":"BID","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":41,"Orden":64,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Intervenci\u00f3n sobre manejo de residuos en la Carrera S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2022,"Descripci\u00f3n":null,"Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"SCRD","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":42,"Orden":68,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Bogot\u00e1 es Arte en la S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2020,"Descripci\u00f3n":"El objetivo del programa es promover la cultura y el arte en la carrera S\u00e9ptima a trav\u00e9s de diferentes actividades, como exposiciones, performances, intervenciones y otras manifestaciones art\u00edsticas y culturales. La iniciativa se enmarca en la estrategia de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y cultural de Bogot\u00e1 despu\u00e9s del impacto de la pandemia del COVID-19.","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":null,"Fuente":"SCRD","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":43,"Orden":72,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"\u201cUna estrategia integral sobre las ventas\ninformales en la Carrera 7 de Bogot\u00e1\u201d\n","Fecha de implementaci\u00f3n":2020,"Descripci\u00f3n":"Estrategias ventas informales carrera 7ma. Inclusi\u00f3n financiera","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/www.ipes.gov.co\/Libro_Digital_Ventas_informales_en_la_Carrera_7\/Ventas-informales-en-la-Carrera-7.pdf","Fuente":"IPES","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":44,"Orden":74,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Plan para el aprovechamiento\necon\u00f3mico de artistas en\nespacio p\u00fablico - zona candelaria","Fecha de implementaci\u00f3n":"2022-2023","Descripci\u00f3n":"Establecimiento de cupos zonificados para artistas en el espacio p\u00fablico","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/paes.gov.co\/sites\/default\/files\/plan_manejo_zona_1.pdf\n\nhttps:\/\/paes.gov.co\/zonas\/la-candelaria","Fuente":"IDARTES","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":45,"Orden":75,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Firma de pactos con vendedores de la Carrera S\u00e9ptima","Fecha de implementaci\u00f3n":2022,"Descripci\u00f3n":"8 pactos de reorganizaci\u00f3n de este sendero peatonal, reglas para vendedores informales","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/www.asocapitales.co\/nueva\/2022\/03\/25\/bogota-fija-reglas-para-organizacion-de-ventas-informales-en-la-carrera-septima\/","Fuente":"IPES","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."},{"Id":46,"Orden":76,"Alcald\u00eda":"Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez","Periodo":"2020 - 2023","Nombre de acci\u00f3n":"Un herbario urbano del Bronx. Vida y memoria entre las ruinas","Fecha de implementaci\u00f3n":2020,"Descripci\u00f3n":"En el coraz\u00f3n de Bogot\u00e1, ubicada en diagonal a la bas\u00edlica del Voto Nacional y a la plaza de los M\u00e1rtires, y justo detr\u00e1s de la antigua direcci\u00f3n de reclutamiento del Ej\u00e9rcito Nacional, se encontraba la calle del Bronx. Este lugar, desalojado en mayo de 2016 por la Alcald\u00eda Mayor, fue reconocido durante a\u00f1os como foco del tr\u00e1fico de drogas y como refugio de un buen n\u00famero de habitantes de calle de la capital de Colombia","Logros a resaltar":null,"Instrumento normativo de apoyo":null,"Documento de apoyo":null,"Link de acceso - Orfeo":"https:\/\/idpc.gov.co\/publicaciones\/producto\/un-herbario-del-bronx-vida-y-memoria-entre-las-ruinas-agenda-2021-idpc\/","Fuente":"Instituto Distrital de Patrimonio Cultural","Enfoque de la administraci\u00f3n":"Durante su mandato, Claudia L\u00f3pez ha mantenido en funcionamiento gran parte de las actividades art\u00edsticas y culturales previamente existentes y ha optado por su refuerzo. Sin embargo, aunque la alcaldesa ha mantenido su apoyo frente a las actividades culturales propias del corredor cultural de la carrera s\u00e9ptima. Dentro de sus prioridades pol\u00edticas en relaci\u00f3n con la carrera s\u00e9ptima se encuentra el corredor ecol\u00f3gico que comienza justo despu\u00e9s de la calle 26, en otras palabras, al finalizar el corredor cultural. De este modo, el proceso de innovaci\u00f3n e inversi\u00f3n de esta administraci\u00f3n se enfocan el \u00e1mbito ecol\u00f3gico."}];